let questionsGlobal = [{
        "question": "Как заканчивается присказка: \"Мы и сами с...\"?",
        "answers": ["с волосами", "с усами", "с часами", "с долгами"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Как в обиходе называют растение, которое часто дарят женщинам к празднику 8 марта?",
        "answers": ["оливье", "винегрет", "мимоза", "селёдка под шубой"],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "С помощью чего пасссажиры часто попадают в самолет?",
        "answers": ["рукава", "воротника", "лацкана", "манжеты"],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Как называлась песня, которую исполнял Лев Лещенко?",
        "answers": ["Воробьиная стая", "Соловьиная роща", "Ласточкино гнездо", "Воронья слободка"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Какой клетки нет на шахматной доске?",
        "answers": ["h8", "b7", "k6", "g5"],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "Что не собирают?",
        "answers": ["коллекцию", "коррупцию", "конструкцию", "информацию"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Какая бывает лопата?",
        "answers": ["совковая", "граблевая", "тяпковая", "мотыжная"],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Как называется фильм, снятый по мотивам \"Повести временных лет\"?",
        "answers": ["Варяг", "Кореец", "Викинг", "Чухонец"],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "На что надевают брекеты?",
        "answers": ["на пальцы", "на уши", "на волосы", "на зубы"],
        "correct": 3
    },
    {
        "question": "Кто такой ара?",
        "answers": ["дельфин", "медведь", "попугай", "крокодил"],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "На каком курсе школы Хогвартс учился Гарри Поттер, когда раскрыл секрет Тайной комнаты?",
        "answers": ["на первом", "на втором", "на третьем", "на четвёртом"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Какой обряд перед свадьбой назывался рукобитьем?",
        "answers": ["выяснение, кто сильнее", "праздник друзей жениха", "одевание невесты", "скрепление договора"],
        "correct": 3
    },
    {
        "question": "Какой город группа \"Кар-Мэн\" называла \"полным риска\"?",
        "answers": ["Нью-Йорк", "Сан-Франциско", "Лос-Анджелес", "Детройт"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Из чего плели лапти, которые называли \"волосяники\"?",
        "answers": ["из травы", "из полос кожи", "из конского волоса", "из льна"],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "Кто автор строк \"Ленин - жил, Ленин - жив, Ленин - будет жить\"?",
        "answers": ["Есенин", "Маяковский", "Сталин", "Ленин"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "С кем воевал заглавный герой \"Слова о полку Игореве\"?",
        "answers": ["с половцами", "с сарматами", "со скифами", "с печенегами"],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Чему фанаты Виктора Цоя дали прозвище \"Камчатка\"?",
        "answers": ["котельной", "рок-клубу", "коммунальной квартире", "стене на Арбате"],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Какой вид физических упражений получил название по имени изобретателя?",
        "answers": ["стретчинг", "кроссфит", "тай-бо", "пилатес"],
        "correct": 3
    },
    {
        "question": "Кого можно увидеть на картине Левитана \"Март\"?",
        "answers": ["собаку", "корову", "лошадь", "кошку"],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "Какой московский магазин некогда носил название Верхние торговые ряды?",
        "answers": ["ЦУМ", "Петровский пассаж", "Гостинный Двор", "ГУМ"],
        "correct": 3
    },
    {
        "question": "Каким словом художник Василий Кандинский назвал несколько своих работ?",
        "answers": ["абстракция", "композиция", "галлюцинация", "конструкция"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Какому виду спорта посвящена опера чешского композитора Мартина Смолки \"Нагано\"?",
        "answers": ["прыжкам с трамплина", "хоккею с шайбой", "биатлону", "шорт-треку"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "День рождение какого персонажа в Риге отмечают на улице Яуниела?",
        "answers": ["Джона Сильвера", "Шерлока Холмса", "Глеба Жиглова", "графа Дракула"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Какая буква исчезла из русского алфавита в результате реформы Петра I?",
        "answers": ["фита", "ять", "омега", "\"и\" десятеричное"],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "Какая медаль была вручена Юрию Гагарину первой после полета в космос?",
        "answers": ["Золотая Звезда", "За трудовую доблесть", "За отвагу", "За освоение целинных земель"],
        "correct": 3
    },
    {
        "question": "Куда подевалась горошина, лежавшая под тюфяками и пуховиками принцессы, в сказке Андерсена?",
        "answers": ["сварили в супе", "скормили канарейке", "отдали в кунсткамеру", "вставили в корону"],
        "correct": 2
    }, //-------------------------------------
    {
        "question": "Как правильно закончить пословицу: \"Не откладывай на завтра то, что можно…\"?",
        "answers": ["сделать сегодня", "сделать послезавтра", "сделать через месяц", "никогда не делать"],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Что говорит человек, когда замечает нечто необычное?",
        "answers": ["попало в лоб", "залетело в рот", "накапало в уши", "бросилось в глаза"],
        "correct": 3
    },
    {
        "question": "Что помогает туристу ориентироваться в незнакомом городе?",
        "answers": ["путепровод", "путеукладчик", "путеводитель", "путеводная звезда"],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "Какой наряд прославил баснописец Крылов?",
        "answers": ["тришкин кафтан", "ивашкин армяк", "прошкин зипун", "машкин сарафан"],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Как звали старшую сестру императора Петра Первого?",
        "answers": ["Вера", "Надежда", "Любовь", "Софья"],
        "correct": 3
    },
    {
        "question": "Что не бывает морским?",
        "answers": ["рельс", "огурец", "гребешок", "узел"],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Кого с большим основанием можно назвать островитянами?",
        "answers": ["алеутов", "эвенков", "чукчей", "якутов"],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "В какой стране появилась мандолина?",
        "answers": ["Испания", "Италия", "Венгрия", "Греция"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Как жители Лондона прозвали небоскреб Мэри-Экс, спроектированный Норманом Фостером?",
        "answers": ["корнишон", "баклажан", "кабачок", "патиссон"],
        "correct": 0
    },
    {
        "question": "Какой врач первым в истории русской медицины применил гипсовую повязку?",
        "answers": ["Субботин", "Пирогов", "Боткин", "Склифосовский"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "Где в Древней Греции можно было увидеть надпись: \"Здесь живут мертвые и говорят немые\"?",
        "answers": ["на кладбищах", "в больницах", "в библиотеках", "в тюрьмах"],
        "correct": 2
    },
    {
        "question": "Кто был одним из авторов сценария фильма \"Музыкальная история\" с Сергеем Лемешевым в главной роли?",
        "answers": ["Илья Ильф", "Евгений Петров", "Михаил Зощенко", "Аркадий Аверченко"],
        "correct": 1
    },
    {
        "question": "С чем часто охотятся на рыбу протоптера между сезонами дождей?",
        "answers": ["с сетями", "с сачками", "с ружьями", "с лопатами"],
        "correct": 3
    },
    {
        "question": "Каким видом спорта серьезно увлекался французский летчик Ролан Гаррос?",
        "answers": ["пинг-понгом", "поло", "гольфом", "регби"],
        "correct": 3
    },
    {
        "question": "Что такое лобогрейка?",
        "answers": ["жнейка", "шапка", "болезнь", "печка"],
        "correct": 0
    }
]